% *************** List of symbols and abbreviations ***************

% ******************************************************************************
% You can make list of symbols and abbreviations here.
% You only need to make a label when a symbol is introduced in the document and
% here you can reference this label to obtain page number.
% ******************************************************************************

\chapter[Glosario]{Glosario}

\begin{center}
\small
\begin{longtable}{lp{3.5in}c}
\toprule
\multicolumn{1}{c}{Término}
         & \multicolumn{1}{c}{Descripción} \\ \midrule\addlinespace[0.5pt] \endhead
\bottomrule\endfoot

\textbf {Algoritmo evolutivo}	\textmd	&  Es un método de optimización y búsqueda de soluciones basado en algunos postulados de la evolución biológica, estos algoritmos son parte de la rama de la Inteligencia Artificial, se usan, en su mayoría, en espacios de búsqueda extensos y no lineales.\\
 & \\

\textbf {Algoritmo poblacional}	\textmd 	&  Es un método donde se mantiene un conjunto de agentes que representan posibles soluciones, las cuales se mezclan, y compiten entre sí, de tal manera que las mejores son capaces de prevalecer a lo largo del tiempo. \\ & \\

\textbf {Color difuso}	\textmd 	& Es el color más significativo de un objeto, es el color que un objeto revela bajo la iluminación de una fuente de luz blanca, sin ningún otro aporte de luz. \\ & \\

\textbf {ED}	\textmd 	&  Evolución Diferencial, es un método de optimización que pertenece a la categoría de algoritmos de computación evolutiva y que se aplica a la resolución de problemas complejos.  \\ & \\

\textbf {Embebido}	\textmd 		& En este caso particular se refiere al nivel de implantación de un algoritmo heterogéneo en programación CUDA, en la cual la mayor parte del algoritmo se ejecuta dentro del GPU y prácticamente nada se ejecuta en el CPU, salvo entrada y despliegue de datos.  \\  & \\

\textbf {Estimación de parámetros}	\textmd 		& Consiste en el cálculo aproximado de un parámetro des\-co\-no\-ci\-do, a partir de una gran variedad de métodos, para este caso es a partir de heurísticas bioinspiradas. \\ & \\

\textbf {Estimación Montecarlo}	\textmd 		& Es un método no determinístico usado para aproximar expresiones matemáticas complejas y costosas de evaluar con exactitud, actualmente es parte fundamental de los algoritmos de traza de rayos. En la renderizacion se usa para eliminar el efecto de diente de sierra en las imágenes sintetizadas, de esta forma la resolución aparente de la imagen es mayor que la real.\\ & \\

\textbf {Extracción de parámetros}	\textmd 		& Consiste en la medición de parámetros de un sistema. En este caso se refiere a los parámetros ópticos de los objetos contenidos en los escenarios a analizar, dichos pa\-rá\-me\-tros pueden ser desde el color del objeto hasta el valor de dispersión de la luz de un fluido o gas. \\ & \\

\textbf {Función objetivo}	\textmd 	& Es la función que se desea optimizar, maximizar o minimizar, en este caso se trata de minimizar la diferencia entre dos imágenes, la imagen objetivo y la imagen generada por la metodología.\\ & \\

\textbf {Goniómetro}	\textmd 		& Es un instrumento de medición de ángulos, en este caso se usa un fotogoniómetro el cual mide la intensidad de la luz a diferentes ángulos, se usa para medir la curva de distribución luminosa. \\ & \\

\textbf {GPU}	\textmd 		& Unidad de procesamiento gráfico, es una tarjeta de a\-ce\-le\-ra\-mien\-to gráfico usada para mejorar el desempeño en los cálculos asociados al proceso de renderizado de imágenes de dos o de tres dimensiones.  \\ & \\

\textbf {Heurística bioinspirada}	\textmd 		& Estrategia o método usado para facilitar la solución de problemas difíciles, basada en las observaciones del comportamiento de sistemas biológicos tales como la evolución o el comportamiento de seres vivos como pueden ser los peces o las hormigas. \\ & \\

\textbf {Hilo}	\textmd 		& Un hilo es básicamente una tarea que puede ser ejecutada en paralelo con otra tarea. Un hilo de ejecución o subproceso es una característica que permite a una aplicación realizar varias tareas de forma concurrente. Los distintos hilos de ejecución comparten una serie de recursos tales como el espacio de memoria, los archivos abiertos, situación de autenticación, etc. Esta técnica permite simplificar el diseño de una aplicación que debe llevar a cabo distintas funciones simultáneamente. \\ & \\

\textbf {Iluminación inversa}	\textmd 		& Se refiere a un problema en el cual  se busca le mejor con\-fi\-gu\-ra\-ción de las condiciones de iluminación, para iluminar la escena por medio de la minimización de la diferencia entre la escena renderizada y la imagen deseada. \\ & \\

\textbf {Índice de reflexión}	\textmd 	& Es determinado por la luz que se refleja de cada superficie, y depende de las propiedades ópticas de dicha superficie, es decir es el diferencial de la cantidad de energía incidente que se refleja y la cantidad que se absorbe. \\ & \\

\textbf {Índice de refracción}	\textmd 	& Es una medida que determina la reducción de la velocidad de la luz al propagarse por un medio homogéneo. Es decir, es el cambio de la fase por unidad de longitud, esto es, el número de onda en el medio $k$ será $n$ veces más grande que el número de onda en el vacío $k_0$. \\ & \\

\textbf {Mapa de bits}	\textmd 	&  Se refiere a un arreglo matricial de pixeles donde los renglones y las columnas describen la posición de cada píxel en una imagen. El valor almacenado en una celda co\-rres\-pon\-dien\-te a un renglón $n$ por una columna $m$, donde se almacena la intensidad de iluminación de un punto de la imagen correspondiente a la ubicación $m$ x $n$.\\ & \\

\textbf {Radiosidad}	\textmd 	&  Es un conjunto de técnicas para el calculo de la iluminación que tratan de resolver el problema de síntesis de imagen de la forma más realista posible en el campo de los gráficos en tres dimensiones. El problema del transporte de la luz se modela considerando que cada fuente luminosa emite un número enorme de fotones, que rebotan al chocar contra una superficie describiendo una cantidad de trayectorias a simular en una computadora. Debido a que esto es muy difícil de simular se recurre a algunas técnicas, una de dichas técnicas empleadas en el cálculo de la radiosidad es por medio del Método Montecarlo.   \\ & \\

\textbf {Rasterizado}	\textmd 	&  Es un proceso por el cual una imagen descrita en un formato gráfico vectorial se convierte en un conjunto de píxeles o puntos para ser desplegados en un medio de salida digital, como una pantalla de computadora o una imagen de mapa de bits.
 \\ & \\

\textbf {Reflexión especular}	\textmd 	& Es el resultado de la casi total reflexión  de la luz incidente en una región concentrada alrededor de un ángulo de reflexión especular, y se caracteriza porque al observar una superficie brillante iluminada, como una manzana,  se aprecia un toque de luz  o una mancha del color de la fuente de iluminación y no del color de la manzana.\\ & \\

\textbf {Renderizar}	\textmd 	& Proceso de síntesis de una imagen a partir de los datos de un escenario virtual y que culmina con la generación de la imagen que representa a dicho escenario desde un punto de vista elegido con anterioridad. \\ & \\

\textbf {PSO}	\textmd 	& Algoritmo de optimización por cúmulo de par\-tí\-cu\-las. Algoritmo de heurística bioinspirada basada en un algoritmo poblacional que toma patrones de comportamiento de grupos de individuos como aves o enjambres de abejas, en el cual todos los individuos se guían por los resultados de una búsqueda propia y una búsqueda global, con el fin de maximizar los resultados.\\ & \\

\textbf {Traza de rayos}	\textmd 	& Método de síntesis de imágenes por computadora el cual consiste en simular la emisión de un rayo de luz, desde una posición de píxel a fin de localizar las intersecciones de la superficie para determinar las superficies visibles en una escena, una vez encontrada una superficie, el rayo es rebotado alrededor de la escena para recopilar las contribuciones de la intensidad de otros objetos. Es un método sencillo y poderoso usado para presentar efectos de reflexión global, transmisión, sombreado, fuentes múltiples de iluminación, movimiento, desenfoque de imagen. Por desgracia el uso de este método es computacionalmente muy costoso, ya que para generar imágenes fotorrealistas se necesita ge\-ne\-rar una gran cantidad de rayos. \\ & \\

\textbf {Virtual}	\textmd 	& Algo que no es real, pero que sin embargo puede presentar algunas características de lo real. En el caso de los sistemas de cómputo se refiere a programas que simulan el comportamiento de equipo o proceso. Sin embargo en este caso particular se refiere a simulaciones generadas por computadora de objetos reales para la construcción de escenarios.  \\ & \\

\end{longtable}
\end{center}

% *************** End of list of symbols and abbreviations ***************
